陳浩天：美圍堵戰略下，港人站哪邊

2018-May-3 | 本土論壇, 陳浩天 | 0

過往美國相信現代化理論能應用係中國，即中國嘅經濟與社會發展，將帶來中國民主化。加上香港商人係美國發揮影響力積極游說，令美國對中國採取温和包容嘅態度，甚至提供協助，例如幫助中國加入世貿。美國嘅現代化理論同香港泛民嘅建設民主中國一脈相承，香港過往的確係美國倚重嘅一個對中據點。
過往廿幾年，中國雖然係經濟上急速發展，成為世界第二大經濟體，但民主與人權卻不斷倒退，而且向外擴張為世界和平帶來威脅。時至今日，建設民主中國已經被證實為不可能，美國亦不再相信現代化理論能應用在中國。面對中國為世界和平帶來嘅威脅，美國與一眾盟友嘅對中政策自然變為圍堵中國(CONTAINMENT)。

台灣作為美國盟友，同時因為地緣上與中國相鄰，台灣將會成為堵中基地。近來美國政府嘅人事變動與及係台灣嘅動作就係最好嘅證據。例如美國在台協會大樓耗資四十億美元，並好有可能由美國海軍陸戰隊駐守。新上任嘅美國國家安全委員會高級顧問 JOHN BOLTON 以反對一中政策聞名，亦支持台灣加入聯合國，更主張派駐美軍在台守衞第一島鏈。
當中國包圍網漸漸成形，香港人嘅意願又係如何呢? 係參與包圍抑或係被包圍呢?
陳浩天
香港民族黨召集人

站哪邊你陳浩天都係無影響力

本土派又做到野

打到飛機

梗係企天哥個邊
天哥啲針已經遍布各地

普遍香港人一定係企喺贏個邊

關陳浩天咩事？
佢提出呢個問題，同呢個問題係咪VALID無關係
可以追擊佢，但唔該務實少少
至少佢問呢個問題係值得思考，見唔見邱騰華即刻話HK IS NOT CHINA

咪就係要提返大家成單野唔關陳浩天事囉
有d組織好鍾意講到自己乜都有份架

又五毛

傻鳩先會信民族黨

In Trump WE trust

浩天哥，我哋點做好呀？企邊度好呀？